\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[Rejne]{fncychap}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{ragged2e}
\author{BERJOLA Matthias 37000961-ADOLPHE Benjamin 37001213}           %   



\begin{document}
\title{Projet Développement mobile: Planee}
\author{BERJOLA MATTHIAS 37000961 - ADOLPHE BENJAMIN 37001213}
\date{\today} 

\maketitle


\newpage

\tableofcontents

\chapter{Introduction}  
\begin{flushleft}
\justify
Cette année, afin de valider l'UE développement mobile 2, nous avons dû réaliser un projet. Ce projet consistait à réaliser une application ou un jeu respectant certaines contraintes:
\begin{itemize}
\item Le choix de l'application est laissé libre, mais une partie de la notation portera sur sa complexité (quelque chose de trop simpliste ne donnera pas lieu à beaucoup de points).
\item L’application doit proposer : plusieurs écrans, une présentation
sous forme de liste, une sauvegarde persistante.
\item L’application doit fonctionner correctement sur tout type d’écran (grand, petit…), en mode portrait et paysage : ressources alternatives sous Android + contraintes sur les composants graphiques.
\end{itemize}
De ce fait mon collègue et moi même avons opté pour une application. Après un BrainStorming intensif, nous avons décidé d'appeler notre application Planee et nous expliquerons son fonctionnement par la suite.
\end{flushleft}

\newpage
\chapter{L'application Planee}
\section{Principe}
\begin{flushleft}
\justify
Planee est une application de gestion d'évènements. Elle permettra à l'utilisateur d'organiser et créer ses différents évènements. En effet, chaque évènement est composé d'un titre, d'une date limite de tâches et chaque tâche est composée d'un titre, d'un nom de magasin et éventuellement d'une URL indiquant le site du magasin si l'utilisateur a besoin de passer une commande. Sur le long terme l'application devrait supposer des magasins ou différents sites pour passer commande.
\end{flushleft}
\section{Architecture de l'application}
\begin{flushleft}
\justify
L'application Planee est structurée en 3 Activités:
\begin{itemize}
\item L'activité MainActivity représente la page d'Accueil.
\item L'activité AddActivity représente la page d'ajout d'un évènement.
\item L'activité DetailActivity représente la page de détails d'un évènement.
\end{itemize}
\end{flushleft}
\subsection{MainActivity}
\begin{flushleft}
\justify
Comme dit précédemment la MainActivity représente la page d'accueil. En effet, la MainActivity est composée principalement d'un élément ListView. La ListView permettra de lister les différents évènements. Les évènements sont récupérés dans la Base de Données locale du téléphone, si aucun évènement est présent dans la Base de Donnée alors un message apparaîtra à l'écran.\\

Quelques fonctionnalités de la page d'accueil:
\begin{itemize}
\item Appuie long sur un évènement pour le supprimer
\item Appuie sur un évènement pour avoir les détails suivants:
\begin{itemize}
\item[•] Nom de l'évènement
\item[•] Date de l'évènement
\item[•] Liste des taches de l'évènement
\end{itemize}
\item Appuie sur le bouton retour pour quitter l'application
\end{itemize}
\end{flushleft}
\subsection{AddActivity}
\begin{flushleft}
\justify
La page contient un formulaire permettant d'entrer le nom, la date limite de l'évènement, l'heure et l'ensemble des tâches. Le formulaire d'ajout de tâches est dynamique grâce au bouton "Nouvelle tâche".\\

Quelques fonctionnalités du formulaire:
\begin{itemize}
\item Appuie sur le bouton "Nouvelle tâche" afin d'ajouter un champs de saisie d'une nouvelle tâches, ces champs sont composées de 3 champs de saisie de textes:
\begin{itemize}
\item[•] Nom de la tâche
\item[•] Potentiellement le nom du magasin
\item[•] Potentiellement l'URL du site du magasin
\end{itemize}
\item Appuie sur le bouton "Ajout de l'évènement" afin d'ajouter l'évènement dans la base de données locale de l'appareil et déclencher une alarme à la date et l'heure entrées par l'utilisateur (Voir partie problèmes rencontrés)
\end{itemize}
\end{flushleft}
\subsection{DetailsActivty}
\begin{flushleft}
\justify
Comme dit dans la partie concernant la MainActivity, lors d'un appui sur un évènement on accède à la page de détails de cet évènement. Ainsi, on va récupérer tout les éléments dans la Base de données locale en rapport avec cet évènement.
\end{flushleft}
\subsection{Bases de données}
\begin{flushleft}
\justify
Pour ce projet, nous avons utilisé une base de données composée de 2 tables
\end{flushleft}
\section{Problèmes rencontrés}
\subsection{Fragments}
\subsection{Notifications}
\section{Amélioration futures}
\newpage
\chapter{Conclusion}
\newpage
\chapter{Bibliographie}

\end{document}
